\section{Условия}
\begin{enumerate}
  \item \hspace*{0.3cm} $y=\frac{1}{8}(x+6)x^2$.
  \item \hspace*{0.3cm} $y=\frac{(2+x)^2(x-1)}{x^2}$.
  \item \hspace*{0.3cm} $y=(x+1)e^{1-x}$.
  \item \hspace*{0.3cm} Дана смесь окиси азота и кислорода. Найти концентрацию кислорода, при которой окись азота окисляется быстрее всего.
    \\ \hspace*{0.3cm} Скорость выражается $v = k(100x^2-x^3)$, где x~--- концентрация окиси (\%).
  \item \hspace*{0.3cm} Найти наибольшее значение функции $y=\frac{2(x^2+3)}{x^2+2x+5}$ на отрезке $[\sqrt2,4]$.
  \item \hspace*{0.3cm} $y=\sqrt[3]{(x^2+2x)^2}$.
  \item \hspace*{0.3cm} Надо огородить прямоугольный участок площадью $294\text{ м}^2$. Потом разделить его на две равные прямоугольные части забором. При каких пропорциях длина забора будет наименьшей.
\end{enumerate}

\newpage
\section{Задание №1}
\begin{gather*}
  y=\frac{1}{8}(x+6)x^2 \\
  \intertext{Раскроем скобки и узнаем, какая это функция}\\
  y=\frac{1}{8}x^3+\frac{3}{4}x^2 \\
  \intertext{кубическая функция, описывается кубической параболой.}\\
  \intertext{Возьмём первую производную, чтобы узнать стационарные токи}\\
  y'=\frac{3}{8}x^2+\frac{3}{2}x \\
  0=\frac{3}{8}x^2+\frac{3}{2}x \\
  0=(\frac{1}{4}x+1)x \\
  x=0 \quad x = -4 \\
  y(0)=0 \quad y(-4) =4 \\
  \intertext{Возьмём вторую производную, чтобы узнать точки перегиба}\\
  y''=\frac{3}{4}x+\frac{3}{2} \\
  0=\frac{3}{4}x+\frac{3}{2} \\
  \frac{3}{4}x=-\frac{3}{2} \\
  x=-2 \\
  y(-2)= 2\\
  \intertext{Возьмём две произвольные точки на ветвях, для построения}\\
  x=-7 \quad x=4 \\
  y=-\frac{49}{8} \quad y=20 \\
  \intertext{И их удвоенные координаты, чтобы график выглядел непрерывным и правильным при данном масштабе.}\\
  x=-14 \quad x=8 \\
  y=-196 \quad y=112 \\
\end{gather*}

Полученный график \ref{plot:Задание №1};

\begin{plot}[;grid=major,xmin=-8,xmax=7,ymin=-8,ymax=30]{Задание №1}{x}{y}
  add[blue,-8:7] (1/8)*(x+6)*x^2; leg По формуле;
  coors[red,-8:7] (-14,-196) (-7,-6.125) (-4,4) (-2,2) (0,0) (4,20) (8,112); leg По полученным координатам;
\end{plot}

\newpage
\section{Задание №2}
\begin{gather*}
  y=\frac{(2+x)^2(x-1)}{x^2} \\
  \intertext{Постараемся упростить выражение} \\
  y=\frac{(x^2 + 4x + 4)(x-1)}{x^2} \\
  y=\frac{(x^3 + 4x^2 + 4x -x^2 - 4x -4)}{x^2} \\
  y=\frac{(x^3 + 3x^2 -4)}{x^2} \\
  y=x + 3 - \frac{4}{x^2} \\
  \intertext{При $x \to \pm\infty$ график будет напоминать прямую, так как $-\frac{4}{x^2}$ станет слишком мало. При малом, напротив, можно рассматривать лишь член $-\frac{4}{x^2}$. Он представляет собой провал в сторону $y \to -\infty$. Расположен он в точке $x=0$, и он симметричен (ассиметричность добавляет прямая составляющая, но при малых $x$ ею можно пренебречь).} \\
  y'=1 + \frac8{x^3} \\
  0=1 + \frac8{x^3} \\
  x=-2 \\
  y= 0 \\
  \intertext{Точка $-2$ является стационарной, и так как $x+3$ возрастающая функция, то точка $-2$ означает точку, в которой начинается провал (то есть возобладает $-\frac4{x^2}$).}
  y''=-\frac{24}{x^4} \\
  0=-\frac{24}{x^4} \\
  \intertext{Значит точки перегиба нет ($\pm\infty$ не считаются настоящими точками).}
  \intertext{Возьмём три точки на прямой $x+3$. Одну до стационарной, вторую с другой стороны от $0$ с расстоянием как у стационарной. Третью симметрично $0$ расстоянием как первая.}
  x=-4 \quad x=2 \quad x=4 \\
  y=-\frac54 \quad y=4 \quad y=\frac{27}4 \\
  \intertext{Для провала возьмём две точки, длиной четверть пути к стационарной точки от провала, и несуществующую $(0,200)$, она сымитирует провал при крупном масштабе.}
  x=-\frac12 \quad x=\frac12 \\
  y=-13.5 \quad y=-12.5
  \intertext{Для максимальной красоты возьмём несуществующую $(0,50)$, она сымитирует провал при малом масштабе. И две точки на прямой, на большом расстоянии от $0$, их можем рассчитать даже по формуле прямой части $y=x+3$.}
  x=-50 \quad x=50 \\
  y=-47 \quad y=53 \\
\end{gather*}

Полученный график \ref{plot:Задание №2};

\begin{plot}[;grid=major,xmin=-8,xmax=7,ymin=-20,ymax=15]{Задание №2}{x}{y}
  add[blue,-8:7] (2+x)^2*(x-1)/x^2; leg По формуле;
  coors[red,-8:7] (-50,-47) (-4,-5/4) (-2,0) (-1/2,-13.5) (0,-50) (1/2,-12.5) (2,4) (4,27/4) (50,53); leg По полученным координатам;
\end{plot}

\newpage
\section{Задание №3}
\begin{gather*}
  y=(x+1)e^{1-x} \\
  \intertext{Постараемся привести к известному виду.}
  y=\frac{x+1}{e^{x-1}} \\
  \intertext{Видим экспоненту в знаменателе, значит при отрицательных $x$ получим большое отрицательное число (знак за счёт минуса в числителе). При положительных будем получать очень малый положительный $y$. Если масштаб мелкий, то по форме будет напоминать прямой угол.}
  y'=\frac{e^{x-1} - (x+1)e^{x-1}}{e^{2(x-1)}} \\
  y'=\frac{1 - x - 1}{e^{x-1}} \\
  y'=-\frac{x}{e^{x-1}} \\
  0=-\frac{x}{e^{x-1}} \\
  x=0 \\
  y(0)= e \\
  \intertext{Значит точка $(0,e)$ стационарная. В ней начинается <<прижимание>> к оси $OX$.}
  y''=-\frac{e^{x-1} - xe^{x-1}}{e^{2(x-1)}} \\
  y''=-\frac{1-x}{e^{x-1}} \\
  0=-\frac{1-x}{e^{x-1}} \\
  x=1 \\
  y(1)=2 \\
  \intertext{Точка (1,2) является точкой перегиба.}
  \intertext{Теперь возьмём две точки при большом по модулю $y$ для построения формы прямого угла.}
  x=-3 \quad x=7 \\
  y=-109 \quad y=0.02 \\
  \intertext{Для плавности возьмём ещё две точки на полпути к прошлым}
  x=-1.5 \quad x=3.5 \\
  y=-6.2 \quad y=0.37 \\
\end{gather*}

Полученный график \ref{plot:Задание №3};

\begin{plot}[;restrict y to domain=-45:5,grid=major,xmin=-4,xmax=7,ymin=-25,ymax=5]{Задание №3}{x}{y}
  add[blue,-8:7] (x+1)/(e^(x-1)); leg По формуле;
  coors[red,-8:7] (-2,-30) (-1.5,-6.2) (0,e) (1,2) (3.5,0.37) (7,0); leg По полученным значениям;
\end{plot}

\newpage
\section{Задание №4}
\begin{gather*}
  v = k(100x^2-x^3) \\
  \intertext{Ищем стационарные точки}
  v' = 200kx-3x^2 \\
  0 = 200kx-3x^2 \\
  x=0 \quad x=\frac{200k}3 \\ % Не забыть, что при нуле не имеет смысла, copy линию-график
\end{gather*}
Как мы видим по схеме \ref{interval} нужно рассмотреть два случая:
\begin{description}
  \item[$k > 0$]. В этом случае максимум в точке $\frac{200k}3$.
  \item[$k < 0$]. В этом случае максимум может быть в точке $0$ (проверяем, выражение равно $0$, не подходит) или в точке $100$. Но в точке $100$ не имеет химического смысла, так что она не является максимумом.
\end{description}

\begin{figure}[h]
\centering
\begin{tikzpicture}
  \begin{axis}[%
  ,height=2cm
  ,width=10cm
  ,axis x line=center
  ,axis y line=none
  ,xmin=0,xmax=2, ymin=0, ymax=1
  ,xtick={0,...,2}
  ,xticklabels={0,$\frac{200k}3$,$100$}
  ,axis line style={-}
  ]
  \fill[draw,green] (axis cs:0,0) rectangle
    node[black] {$sign\;k$}
    (axis cs:1,1);
  \fill[draw,pink] (axis cs:1,0) rectangle
    node[black] {$-sign\;k$}
    (axis cs:2,1);
  \end{axis}
\end{tikzpicture}
\caption{Задание №4}
\label{interval}
\end{figure}

\textbf{Ответ}: При $k>0$ быстрее всего в точке $\frac{200k}3$, при $k<0$ в концентрациях близким к $100$. При $k=0$ не имеет смысла.

\newpage
\section{Задание №5}
\begin{gather*}
  y=\frac{2x^2+6}{x^2+2x+5} \\
  \intertext{Ищем стационарные точки}
  y'=\frac{4x(x^2+2x+5) - (2x^2+6)(2x+2)}{(x^2+2x+5)^2} \\
  y'=\frac{4x^3+8x^2+20x - 4x^3-4x^2-12x-12}{(x^2+2x+5)^2} \\
  y'=\frac{4x^2+8x-12}{(x^2+2x+5)^2} \\
  0=\frac{4x^2+8x-12}{(x^2+2x+5)^2} \\
  \intertext{Тут замечаем, что $x^2+2x+5\neq 0$. Но у него положительный коэффициент при $x$, а $D = b^2 +4ac = 4-4*5 < 0$. По той же причине он не влияет на знак. Так что можем спокойно опустить знаменатель.}
  0=4x^2+8x-12 \\
  0=x^2+2x-3 \\
  x_1=-3 \quad x_2=1 \\
\end{gather*}

Строим схему-интервал (\ref{interval2}) с учётом условия. Получаем, что функция максимальна при $x=4$. $y(4) = \frac{38}{29}$.

\begin{figure}[h]
\centering
\begin{tikzpicture}
  \begin{axis}[%
  ,height=2cm
  ,width=13cm
  ,axis x line=center
  ,axis y line=none
  ,xmin=0,xmax=5, ymin=0, ymax=1
  ,xtick={0,...,5}
  ,xticklabels={$-\infty$,$-3$,$1$,$\sqrt{2}$,$4$,$\infty$}
  ,axis line style={-}
  ]
  \fill[draw,green] (axis cs:0,0) rectangle
    node[black] {$+$}
    (axis cs:1,1);
  \fill[draw,pink] (axis cs:1,0) rectangle
    node[black] {$-$}
    (axis cs:2,1);
  \fill[draw,green] (axis cs:2,0) rectangle
    node[black] {$+$}
    (axis cs:3,1);
  \fill[draw,green] (axis cs:3,0) rectangle
    node[black] {$+$}
    (axis cs:4,1);
  \fill[draw,green] (axis cs:4,0) rectangle
    node[black] {$+$}
    (axis cs:5,1);
  \end{axis}
\end{tikzpicture}
\caption{Задание №5}
\label{interval2}
\end{figure}

\textbf{Ответ}: $\frac{38}{29}$

\newpage
\section{Задание №6}
\begin{gather*}
y=\sqrt[3]{(x^2+2x)^2} \\
\intertext{Ищем стационарные точки}
y'=4\frac{x+1}{3\sqrt[3]{x^2+2x}} \\
0=\frac{x+1}{3\sqrt[3]{x^2+2x}} \\
0=x+1 \\
x=-1 \\
y(-1)=1 \\
\intertext{Ищем точки перегиба.}
y''= \frac{\frac{4}{9}\sqrt[3]{x^2+2x} - \frac{4x+4}{27\sqrt[3]{(x^2+2x)^2}}}{\sqrt[3]{x^2+2x}}\\
0= \frac{\frac{4}{9}\sqrt[3]{x^2+2x} - \frac{4x+4}{27\sqrt[3]{(x^2+2x)^2}}}{\sqrt[3]{x^2+2x}}\\
\intertext{Запоминаем, что $0$ и $-2$ не могут быть стационарными и убираем знаменатель.}
0= \frac{4}{9}\sqrt[3]{x^2+2x} - \frac{4x+4}{27\sqrt[3]{(x^2+2x)^2}} \\
\intertext{Обозначаем $\sqrt[3]{x^2+2x}$ как $a$. Не забываем, что оно не равно $0$.}
\frac{4}{9}a - \frac{4x+4}{27a^2} = 0 \\
a - \frac{x+1}{3a^2} = 0 \\
a^3 - \frac{x+1}{3} = 0 \\
x^2+2x - \frac{x+1}{3} = 0 \\
3x^2+6x -x-1 = 0 \\
3x^2+ 5x -1 = 0 \\
x_{1,2} = \frac{-5 - \sqrt{25 + 12}}{6} \\
x_{1,2} = \frac{-5 + \sqrt{37}}{6} \\
\intertext{Вычисляем для них $y$ с помощью компьютерных средств.}
y(x_1) = 0.5 \quad y(x_2) = 0.4 \\
\intertext{Вычисляем $y$ для произвольных участков вне сложного момента.}
x = -4 \quad x = 4 \\
y = 4 \quad y = 8.3 \\
\intertext{Вычисляем $y$ для непрерывного графика на данном масштабе.}
x = -10 \quad x = 8 \\
y = 18.6 \quad y = 18.6 \\
\end{gather*}

\begin{plot}[;grid=major,xmin=-8,xmax=7,ymin=-8,ymax=30]{Задание №6}{x}{y}
  add[blue,-8:7] (x^2+2*x)^(2/3); leg По формуле;
  coors[red,-8:7] (-10,18.6) (-4,4) ((-5 - sqrt(37))/6,0.5) (-1,1) ((-5 + sqrt(37))/6,0.4) (4,8.3) (8,18.6); leg По полученным значениям;
\end{plot}

\newpage
\section{Задание №7}
Для того чтобы разделить прямоугольник на два прямоугольника надо провести линию, параллельно одной из сторон. Другие варианты невозможны, так как проведя линию под углом, мы получим острый угол. И она  равна сторонам, которым параллельна, так как находятся между параллельными сторонами, угол одинаков. \par
Составляем уравнение.
\begin{gather*}
  \begin{cases*}
  p &= 2x + 2y + x \\
  294 &= x*y \\
  \end{cases*} \\
  \Updownarrow \\
  p = 2x + 2*\frac{294}x + x \\
  p = 3x + 2*\frac{294}x \\
  \intertext{Ищем стационарные точки}
  p' = 3 - \frac{588}{x^2} \\
  0 = 3 - \frac{588}{x^2} \\
  3 = \frac{588}{x^2} \\
  196 = x^2 \\
  x = 14 \\
\end{gather*}

Строим схему-интервал (\ref{interval3}). Учитываем, что если $x \to \infty$, то забор тоже бесконечен. Получаем, что функция минимальна при $x = 14$, тогда $y=21$. Искомая пропорция~--- $2:3$.

\begin{figure}[h]
\centering
\begin{tikzpicture}
  \begin{axis}[%
  ,height=2cm
  ,width=13cm
  ,axis x line=center
  ,axis y line=none
  ,xmin=0,xmax=2, ymin=0, ymax=1
  ,xtick={0,...,2}
  ,xticklabels={$0$,$14$,$\infty$}
  ,axis line style={-}
  ]
  \fill[draw,pink] (axis cs:0,0) rectangle
    node[black] {$-$}
    (axis cs:1,1);
  \fill[draw,green] (axis cs:1,0) rectangle
    node[black] {$+$}
    (axis cs:2,1);
  \end{axis}
\end{tikzpicture}
\caption{Задание №7}
\label{interval3}
\end{figure}

\textbf{Ответ}: $2:3$, забор-перегородка равен двум из сторон и тоже относится к оставшимся как $2:3$.